\documentclass[10pt, a4paper, reqno]{amsart}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{name=Abbildung}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage{float}

\usepackage{physics}

\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage{amsthm, thmtools}
\declaretheorem[name=Aufgabe, thmbox = L]{aufgabe}
\declaretheorem[name=Lemma]{lemma}
\counterwithin*{lemma}{aufgabe}
\counterwithin*{equation}{aufgabe}
\newcommand{\aufgabelabelname}{\theaufgabe . Aufgabe}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
\renewcommand\proofname{Beweis}

\makeatletter
\renewenvironment{proof}[1][\proofname]{\par
  \pushQED{\qed}%
  \normalfont \topsep6\p@\@plus6\p@\relax
  \trivlist
  \item\relax
  {\bfseries#1}\hspace\labelsep\ignorespaces
}{%
  \popQED\endtrivlist\@endpefalse
}
\newenvironment{proof_thm}[1]{
  \begin{proof}[\proofname~(#1)]}{\end{proof}}

\newenvironment{solution}{
  \par%
  \normalfont \topsep6\p@\@plus6\p@\relax
  \trivlist
  \item\relax
  {\bfseries Lösung}\hspace\labelsep\ignorespaces
}

\makeatother

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyheadoffset{0cm}
\fancyhf{}
\fancypagestyle{hilfsmittel} {
  \fancyhead[R]{\fontsize{9}{7}Cornelia Herbst \& Valentin Herrmann}
  \fancyfoot[C]{\thepage /\pageref{LastPage}}
}
\fancypagestyle{normal} {
  \fancyhead[C]{\fontsize{9}{7}\large \aufgabelabelname}
  \fancyhead[R]{\fontsize{9}{7}Cornelia Herbst \& Valentin Herrmann}
  \fancyfoot[C]{\thepage /\pageref{LastPage}}
}

\usepackage[
left=5cm,
right=2cm,
footskip=3em,
twoside=false,
% bottom=4cm,
% top=4cm
xetex
]{geometry}
\usepackage{unicode-math}

% hyperref must be the last package in the preamble
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  bookmarks=true,
  unicode=true,
  pdfborder={0 0 0},
  pdfstartview={FitH},
  pagebackref=true,
  colorlinks=true,
  urlcolor=blue,
  linkcolor=black,
  linktoc=all
}
\renewcommand{\figureautorefname}{Abbildung}

\newcommand{\ovli}{\overline}

\begin{document}
\thispagestyle{hilfsmittel}
\vspace*{3pt}
\begin{center}
  \large{\textbf{Hilfsmittel:}}
\end{center}
\vspace*{3pt}
\paragraph{Aufgabe 2.}
\begin{enumerate}
  \item Musterlösung der ersten Runde des Bundeswettbewerbes Mathematik 2020 (vgl. \autoref{lm:2:2} und \autoref{lm:2:3})
\end{enumerate}
\paragraph{Aufgabe 3.}
\begin{enumerate}
  \item Geogebra als digitale Skizze
  \item Winkelhalbierendensatz:\\
  \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Winkelhalbierende#Winkelhalbierendensatz}, zuletzt
  aufgerufen am Sonntag, dem 28. Februar 2021
  \item Die Länge der Winkelhalbierenden im Dreieck:\\
  \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Winkelhalbierende#Winkelhalbierende_im_Dreieck}, zuletzt
  aufgerufen am Sonntag, dem 28. Februar 2021
\end{enumerate}

\paragraph{Aufgabe 4.}
\begin{enumerate}
  \item Geogebra als digitale Skizze
\end{enumerate}

\newpage
\pagestyle{normal}
\begin{aufgabe}
  Ein Würfel mit Kantenlänge 10 wird durch einen ebenen Schnitt in zwei Quader mit ganzzahligen Kantenlängen zerlegt. Anschließend wird einer dieser beiden Quader durch einen zweiten ebenen Schnitt weiter in zwei Quader mit ganzzahligen Kantenlängen zerteilt.

  Welches ist das kleinstmögliche Volumen des größten der drei Quader?
\end{aufgabe}

\begin{solution}
  Die Lösung ist $350$.
\end{solution}

\begin{proof}
  Der Würfel wird durch den ersten ebenen Schnitt in die beiden Quader $A$ und $B$ zerlegt. Durch den zweiten Schnitt wird der Quader $B$ in die beiden kleineren Quader $B_1$ und $B_2$ geteilt.
  Es wird festgestellt, dass der größte der drei Quader immer ein Volumen größer als $333,3$ haben muss, was $1/3$ des gesamten Volumens des Würfels entspricht.
  Wir gehen zunächst davon aus, das der zweite Schnitt senkrecht auf dem Ersten steht.

  Falls der kleinstmögliche größte Quader die Form des Quaders $A$ aufweist, so muss $V=400$ sein, da Quader $A$ zwei Kanten der Länge $10$ hat. Somit muss dann die verbliebene Kantenlänge die geringste ganze Zahl größer als $3,3$ sein, also $4$.

  Es könnte allerdings auch einen kleineren größten Quader der Form $B$ ($B_1$ oder $B_2$) geben. Wir gehen o.B.d.A davon aus, das dieser Quader $B_1$ ist. Es gilt also $B_1\geq$$B_2$.
  Für dessen Volumen muss nun gelten: $333 < V < 400$. Auch der Quader $B_1$  hat eine Seite der Länge $10$. Für das Produkt $p$ der beiden anderen Seiten gilt also $33,3 < p < 40$.

  Weiterhin gilt für $p = x·y$ (wobei $x$ die durch den ersten Schnitt entstandene Kante des Quaders darstellt und $y$ die durch den zweiten Schnitt entstandene Kante):
  \begin{align*}
    x&>6\\
    y&≥5
  \end{align*}
  Ersteres gilt, denn die Summe aus x und der geschnittenen Kante des Quaders A ist die ursprüngliche Kantenlänge des Würfels, also 10. Ist $x\leq6$ wird damit die Kante von $A \geq4$. Damit wird das Volumen von $A\geq400$. So kann $B_1$ niemals gleichzeitig  der größte Quader sein und ein kleineres Volumen als 400 haben.

  Zweiteres gilt, denn die beiden B Quader stimmen in der Länge von zwei Kanten überein. Die restliche Kante von $B_1$ und die restliche Kante von $B_2$ ergänzen sich zu 10. Wird diese Kante bei $B_1$ $<5$, so wird sie bei $B_2$ $>5$. Damit wäre $B_2>B_1$ und $B_1$ könnte nicht mehr der größte Quader sein.

  Die kleinste Lösung unter diesen Bedingungen wäre $p=7·5=35$ was tatsächlich kleiner wäre als $40$. Allerdings muss man dazu akzeptieren, dass der größte Quader sich den Platz mit einem zweiten Quader teilt. Deren Volumen wäre dann jeweils $350$.

  Legt man fest das der größte Quader größer als alle anderen Quader sein muss, so gibt es keine Lösung der Form $B$, da dann $y>5$ gelten würde und somit die kleinste Lösung $p=7 · 6=42$ wäre, was allerdings größer als $40$ ist. Somit hätte der kleinste größte Quader, die Form des Quaders $A$ und sein Volumen wäre $400$.
  
  Es gibt noch den Fall, dass beide Schnitte parallel sind. Hier hätten dann alle drei Quader die Form $A$ und der kleinstmögliche größte Quader hätte das Volumen 400. Es ändert sich also nichts an der Lösung.
\end{proof}
\newpage
\begin{aufgabe}
  Der Bruch $ \frac{3}{10}$ kann auf genau zwei Arten als Summe zweier Stammbrüche dargestellt werden:
  \[\frac{3}{10}=\frac{1}{5}+\frac{1}{10}=\frac{1}{4}+\frac{1}{20}\]

  \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Auf wie viele verschiedene Arten kann $\frac{3}{2021}$ als Summe zweier Stammbrüche dargestellt werden?\\
    \item Gibt es eine nicht durch 3 teilbare positive ganze Zahl $n$ mit der Eigenschaft, dass $\frac{3}{n}$ auf genau $2021$ Arten als Summe zweier Stammbrüche dargestellt werden kann?
  \end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{solution}
  \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Es gibt 3 Möglichkeiten den Bruch $ \frac{3}{2021} $ darzustellen.
    \item $ 2·7^{1010} $ ist eine solche Zahl.
  \end{enumerate}
\end{solution}
\begin{lemma}
  \label{lm:2:1}
  Hat man zwei Zahlen $a$ und $b$ mit $c = ggT(a,b)$, sowie $r_a=\frac{a}{c}$ und $r_b=\frac{b}{c}$. So ist der Bruch $\frac{r_a+r_b}{r_ar_b}$ vollständig gekürzt.
\end{lemma}
\begin{lemma}
  \label{lm:2:2}
  Der Dreierrest der Summe zweier Zahlen ist gleich der Summe der Dreierreste der Zahlen.
\end{lemma}
\begin{lemma}
  \label{lm:2:3}
  Der Dreierrest des Produkts zweier Zahlen ist gleich der Produkts der Dreierreste der Zahlen.
\end{lemma}
\begin{proof}
  Nennen wir die beiden Stammbrüche $\frac{1}{a}$ und $\frac{1}{b}$. Dann gilt:
  \begin{equation*}
    \label{eq:6}
    \frac{3}{n}=\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=\frac{a+b}{ab}
  \end{equation*}
  Der $ggT(a, b)$ wird $c$, die Reste der Dision durch $c$ von $a$ und $b$ werden $r_a$ und $r_b$ genannt.
  Wird eingesetzt:
  \begin{equation*}
    \label{eq:8}
    \frac{3}{n}= \frac{cr_a+cr_b}{cr_a\cdot cr_b} = \frac{c(r_a+r_b)}{cr_a\cdot cr_b} = \frac{1}{c}\cdot\frac{r_a+r_b}{r_ar_b}
  \end{equation*}
  Der $ggtT(c, r_a+r_b)$ wird $c_z$, $\frac{c}{c_z}$ wird $c_n$ genannt:
  \begin{equation*}
    \label{eq:7}
    \frac{3}{n} = \frac{\frac{r_a+r_b}{c_z}}{c_nr_ar_b}
  \end{equation*}
  Nun sind beide Brüche komplett gekürzt. Denn für den linken Bruch gilt, dass bei der (a) $n=2021 ≡ 2 \pmod 3$ ist und bei der (b)  die Möglichkeiten eines $n≡0\pmod 3$ direkt in der Aufgabenstellung ausgeschlossen wird.

  Der rechte Bruch ist komplett gekürzt, da schon $\frac{r_a+r_b}{r_ar_b}$ nach \autoref{lm:2:1} komplett gekürzt war und durch das kürzen um $c_z$ auch $c_n$ keinen gemeinsamen Teiler mit dem Zähler haben kann.

  Also haben Nenner und Zähler auf beiden Seiten den gleichen Wert:
  \begin{align*}
    \label{eq:9}
    3 &= \frac{r_a+r_b}{c_z}& n &= c_nr_ar_b
  \end{align*}
  Daraus folgt:
  \begin{align*}
    c_z &= \frac{r_a+r_b}{3} & c_n &= \frac{n}{r_ar_b}
  \end{align*}
  Also sind $c_z$ und $c_n$ im reellen Zahlenraum für alle $r_a$ und $r_b$ eindeutig bestimmt. Sie sind natürliche Zahlen, sobald $r_ar_b$ ein Teiler von $n$ und $ r_a + r_b $ ein Vielfaches von $3$ ist. Unter diesen Bedingungen entspricht also jede Kombination von $r_a$ und $r_b$ einem einzigartigen Paar von $a=r_ac_nc_z$ und $b=r_bc_nc_z$.

  Zusätzlich wird bestimmt, dass da $r_a+r_b$ ein Vielfaches von $3$ sein muss, und weder $r_a$ noch $r_b$ eines sind, eine der Zahlen einen Dreierrest von 2 und die andere einen von 1 haben muss, sodass nach \autoref{lm:2:2} der Dreierrest der Summe $0$ ist. Legen wir die Variable mit einem Dreierrest von 2 auf $r_a$ fest.
  \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Wie viele Kombinationen gibt es also für $n=2021$?

          Da $2021=43·47=c_nr_ar_b$ gilt, müssen $43$ und $47$ auf die Variablen der rechten Seite verteilt sein. Daher muss $47≡2\pmod{3}$ ein Faktor von $r_a$ sein, sodass $r_a≡2\pmod3$ erfüllt ist. $43$ kann dagegen Faktor von $c_n$, $r_a$ oder $r_b$ sein, denn $43$ hat einen Dreierrest von $1$, weshalb sich nach \autoref{lm:2:3} die Dreierreste der Variablen durch $43$ nicht verändern. Es gibt also $1\cdot 3$ Kombinationen.
    \item Wie viele Kombinationen gibt es für $n=2\cdot7^{1010}$ ?

          Die 2 muss auf jeden Fall ein Faktor von $r_a$ sein, da sie der einzige Faktor mit Dreierrest 2 ist.

          Da die 7 einen Dreierrest von $1$ hat, können die Siebenen also bei jeder der Variablen zu den Faktoren gehören (vgl. \autoref{lm:2:3}).

          Sind also alle Siebenen Faktoren von $c_n$, so gibt es nur die Kombination: $r_a=2$, $r_b=1$ mit $c_n=7^{1010}$.

          Nun werden alle Fälle betrachtet, bei denen nicht alle Siebenen Faktoren von $c_n$ sind. In diesem Fall sind die restlichen Siebenen entweder alle Faktoren von $r_a$ oder $r_b$ ($r_a$ und $r_b$ sind teilerfremd). Daher gibt es für jeweils jede Anzahl $0 ≤ m < 1010$ an Siebenen in $c_n$ eine Kombination mit $r_a = 2·7^{m}; r_b=1$ und eine mit $r_a=2; r_b=7^{m}$. Insgesamt gibt es also $1 + 1010\cdot 2 = 2021$ Kombinationen.
  \end{enumerate}
\end{proof}
\begin{proof_thm}{\autoref{lm:2:1}}
  Beweis durch Widerspruch:

  Nehmen wir an es gibt einen Faktor $x$, welcher ein Teiler von Zähler und Nenner ist. Dieser müsste also ein Faktor von entweder $r_a$ oder $r_b$ sein, sonst kann er kein Teiler des Nenners sein.

  In diesem Fall muss $x$ allerdings auch ein Teiler von dem anderen Rest sein, sonst wäre der Zähler des Bruchs kein Vielfaches von $x$. Doch dann würde $x$ zum $ggT(a,b)$, zu $c$ dazugehören. Es ergibt sich ein Widerspruch, der Bruch ist also vollständig gekürzt.
\end{proof_thm}
\begin{proof_thm}{\autoref{lm:2:2}}
  Nennen wir die beiden Zahlen $a$ und $b$, ihre Dreierreste $r_a$ und $r_b$. Dann gibt es die Zahlen $k_a=\frac{a-r_a}{3}$ und $k_b=\frac{b-r_b}{3}$. Es gilt:
  \begin{equation*}
    a+b =3k_a+r_a+3k_b+r_b=3(k_a+k_b)+(r_a+r_b)
  \end{equation*}
\end{proof_thm}
\begin{proof_thm}{\autoref{lm:2:3}}
  Verwenden wir die gleichen Variablenamen wie im vorherigen Beweis:
  \begin{equation*}
    a·b =(3k_a+r_a)·(3k_b+r_b)=9k_ak_b+3k_ar_b+3k_br_a+r_a·r_b=3(3k_ak_b+k_ar_b+k_br_a)+r_a·r_b
  \end{equation*}
\end{proof_thm}
\newpage
\begin{aufgabe}
  In einem Dreieck $ABC$ sei $\angle ACB=120°$, und die Innenwinkelhalbierenden durch $A$, $B$, $C$ schneiden die jeweils gegenüberliegenden Seiten in $A'$ bzw. $B'$ bzw. $C'$.

  Wie groß ist der Winkel $\angle A'C'B'$?
\end{aufgabe}
\begin{solution}
  Der Winkel $\angle A'C'B'$ ist $90°$ groß.
\end{solution}
\begin{lemma}
  \label{länge-halbierende}
  Nach Hilfsmittel (3) gilt in einem Dreieck $ABC$ für die Winkelhalbierende des Winkels $\angle ACB$ für Länge $ ω $:
  \begin{equation*}
    ω = \frac{2\cos{\frac{\angle ACB}{2}}}{\frac{1}{a}+\frac{1}{b}}
  \end{equation*}
\end{lemma}
%%% TODO: Winkelhalbierendensatz
\begin{proof}
  \begin{figure}[h]
    \centering
     \includegraphics[width=.7\linewidth]{Aufgabe-3}
  \end{figure}

  Es soll im Folgenden bewiesen werden, dass die Strecke $B'C'$ den Winkel $\angle CC'A$ halbiert (entsprechendes für die Strecke $A'C'$ und den Winkel $\angle BC'C$). Die Längen der Seiten $BC$, $BA$ und $AC$ werden dabei mit $a$, $c$ und $b$ abgekürzt.

  Genau dann, wenn $B'C'$ ($A'C'$) den Winkel $\angle CC'A$ ($\angle BC'C$) halbiert, gilt nach dem Winkelhalbierendensatz:
  \begin{align}
    \label{eq:1}
    \frac{\ovli{CC'}}{\ovli{AC'}} &≟ \frac{\ovli{CB'}}{\ovli{AB'}} &
    \frac{\ovli{CC'}}{\ovli{BC'}} &≟ \frac{\ovli{CA'}}{\ovli{BA'}}
  \end{align}

  Wird der Winkelhalbierendensatz am Winkel $\angle CBA$ ($\angle BAC$) angewandt, so ergibt sich:
  \begin{align}
    \label{eq:10}
    \frac{\ovli{CB'}}{\ovli{AB'}} &= \frac{a}{c} &
    \frac{\ovli{CA'}}{\ovli{BA'}} &= \frac{b}{c}
  \end{align}

  Wird \eqref{eq:10} in \eqref{eq:1} eingesetzt:
  \begin{align}
    \label{eq:11}
    \frac{\ovli{CC'}}{\ovli{AC'}} &≟ \frac{a}{c}&
    \frac{\ovli{CC'}}{\ovli{BC'}} &≟ \frac{b}{c}
  \end{align}

  Nach~\autoref{länge-halbierende} gilt im Dreieck $ABC$:
  \begin{equation}
    \label{eq:2}
    \ovli{CC'} = \frac{2\cos(\frac{\angle ACB}{2})}{\frac{1}{a}+\frac{1}{b}} = \frac{2\cos(60°)}{\frac{1}{a}+\frac{1}{b}} = \frac{1}{\frac{1}{a}+\frac{1}{b}}
  \end{equation}

  Wird~\eqref{eq:2} in~\eqref{eq:11} eingesetzt:

  \begin{align}
      \frac{1}{\ovli{AC'}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})} &≟ \frac{a}{c}&
      \frac{1}{\ovli{BC'}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})} &≟ \frac{b}{c}\notag\\
      ⇒\ovli{AC'}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})&≟ \frac{c}{a}&
      ⇒\ovli{BC'}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})&≟ \frac{c}{b}
    \label{eq:3}
  \end{align}

  Wegen des Winkelhalbierendensatzes am Winkel $\angle ACB$ gilt:
  \begin{align}
    \label{eq:4}
      \frac{\ovli{BC'}}{\ovli{AC'}}&=\frac{a}{b}&
      \frac{\ovli{AC'}}{\ovli{BC'}}&=\frac{b}{a}\notag\\
      ⇒\frac{\ovli{BC'}}{\ovli{AC'}}+1&=\frac{a}{b}+1&
      ⇒\frac{\ovli{AC'}}{\ovli{BC'}}+1&=\frac{b}{a}+1\notag\\
      ⇒\frac{\ovli{BC'}+\ovli{AC'}}{\ovli{AC'}}&=\frac{a+b}{b}&
      ⇒\frac{\ovli{AC'}+\ovli{BC'}}{\ovli{BC'}}&=\frac{a+b}{a}\notag\\
      ⇒\frac{c}{\ovli{AC'}}&=\frac{a+b}{b}&
      ⇒\frac{c}{\ovli{BC'}}&=\frac{a+b}{a}\notag\\
      ⇒\ovli{AC'}&=\frac{cb}{a+b}&
      ⇒\ovli{BC'}&=\frac{ca}{a+b}
  \end{align}
  Wird~\eqref{eq:4} in~\eqref{eq:3} eingesetzt:
  \begin{align*}
      \frac{cb}{a+b}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})&≟ \frac{c}{a}&
      \frac{ca}{a+b}\cdot (\frac{1}{a}+\frac{1}{b})&≟ \frac{c}{b}\\
  \end{align*}
  \vspace{-0.9cm}
  \begin{gather*}
    \label{eq:5}
      ⇒\frac{ab}{a+b}\cdot (\frac{b}{ab}+\frac{a}{ab})≟ 1\\
      ⇒\frac{ab}{a+b}\cdot \frac{a+b}{ab}≟ 1\\
      ⇒1 = 1
  \end{gather*}
  Also halbiert die Strecke $A'C'$ ($B'C'$) tatsächlich den Winkel $\angle BC'C$ ($\angle CC'A$). Da $\angle A'C'B'$ die Summe von jeweils der Hälfte von $\angle BC'C$ und $\angle CC'A$ ist, und die beiden Winkel eine Summe von $180°$ haben, muss der Winkel $\angle A'C'B'$ die Hälfte der Summe, also $90°$ groß sein.
\end{proof}
\newpage
\begin{aufgabe}
  Die Grundfläche einer Pyramide ist ein regelmäßiges n-Eck. Jede Verbindungsstrecke zweier Ecken der Pyramide mit Ausnahme der Seiten der Grundfläche wird entweder rot oder blau gefärbt.

  \textbf{Beweise}: Für $n=9$ gibt es bei jeder solchen Färbung drei Ecken der Pyramide, die durch drei gleichfarbige Strecken verbunden sind, und für $n=8$ gilt dies nicht in jedem Fall.
\end{aufgabe}
Der Graph, der die Spitze der Pyramide und die Kanten, welche von der Spitze zu den Ecken führen beinhaltet, wird im Folgenden als Kappe bezeichnet. Der Graph der Kanten, die die Ecken untereinander verbinden als Boden. Drei Ecken, die durch Kanten gleicher Farbe verbunden sind, werden Dreieck genannt.
\begin{lemma}
  \label{lm:4:1}
  In der Kappe der Pyramide mit Grundfläche eines 9-Ecks gilt: Es ist unmöglich 5 Kanten mit derselben Farbe zu färben, ohne das man drei davon auswählen kann, die nicht benachbart sind.
\end{lemma}
\begin{proof}
  Wir betrachten als erstes den Körper mit der Grundfläche eines 9-Ecks. Dafür gehen wir davon aus, dass es eine Möglichkeit gibt ihn so zu färben, dass keine Dreiecke entstehen.

  Hier lenken wir den Blick auf die Kappe. Erhalten zwei nicht direkt benachbarte Kanten der Kappe dieselbe Farbe, so muss die Kante im Boden, die die beiden Endecken verbindet die andere Farbe erhalten. Es dürfen nun nicht drei Kanten der Kappe, von denen nicht mindestens zwei Kanten direkt benachbart sind, dieselbe Farbe erhalten, da sich dadurch ein Dreieck der anderen Farbe im Boden der Figur bilden würde. Da nur 2 Farben zur Verfügung stehen und die Kappe neun Kanten enthält, müssen mindestens 5 Kanten dieselbe Farbe erhalten. Es ist aber nach Lemma 1 unmöglich in der Figur der Kappe 5 oder mehr Kanten in der gleichen Farbe zu färben, ohne dass man drei davon auswählen kann, die nicht benachbart sind.

  Es ist also unmöglich die Form mit zwei Farben zu färben, ohne dass Dreiecke entstehen.
  Nun betrachten wir die Pyramide mit einem 8-Eck als Grundfläche. Hier hat die Kappe nur 8 Kanten, es müssen also nur mindestens 4 Kanten dieselbe Farbe erhalten. Dies ist möglich, ohne das drei davon nicht benachbart sind. Ein Beispiel ist in \autoref{Skizze1} zu sehen.

  \begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=0.4]{Aufgabe-4-Figur-1}
    \centering
    \caption{Zu sehen ist der Graph der Kappe, in der Mitte die Spitze der Pyramide und an den Seiten die Ecken der Grundfläche.}
    \label{Skizze1}
  \end{figure}
  Führt man diese Variante fort, erhält man automatisch eine mögliche Färbung des gesamten Körpers ohne das Dreiecke auftauchen (vgl. \autoref{Skizze2}).
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{Aufgabe-4-Figur-2}
    \caption{Zu sehen ist der Graph des Bodens. Angedeutet sind an der Seite die Kanten, die jeweils zur Spitze führen.}
    \label{Skizze2}
  \end{figure}
\end{proof}
\begin{proof_thm}{\autoref{lm:4:1}}
  Stellen wir uns eine Kappe mit nur 5 Kanten vor, die alle die gleiche Farbe haben. Nun fügen wir eine der übrigen Kanten hinzu. Diese kann dieselbe oder die andere Farbe haben. Sie trennt nun zwei vorher benachbarte Kanten, die wir $a$ und $b$ nennen. Auf der einen Seite haben diese Kanten jetzt die neue Kante als Nachbarn und auf der anderen Seite jeweils eine gleichfarbige. Es gibt also eine der 5 gleichfarbigen Kanten, die weder mit $a$ noch mit $b$ benachbart ist. Wir wählen jetzt diese Kante und $a$ und $b$ und haben damit drei Kanten gefunden, die nicht benachbart sind. Jetzt fügen wir die restlichen fehlenden Kanten dazu. Dadurch werden aber die Kanten nur noch weiter getrennt aber niemals verbunden. Man findet also immer drei Kanten die nicht benachbart sind.
\end{proof_thm}
\end{document}
